小六男生愛煮飯成績包尾 媽媽崩潰求助心理學家：他數學只考1分

盲目催谷成績還是發展子女的興趣？浙江杭州有媽媽遇上育兒煩惱，其12歲兒子小胖每天放學趕回家，然後在廚房裏埋頭苦幹為家人煮出美味可口的晚餐，且已經持續了3年。兒子鍾情烹飪，媽媽卻焦慮不安地表示，「他對讀書沒興趣，每天回來不做作業就搗鼓燒菜，數學只考了1分。」
浙江「錢江晚報」報道，小胖成績欠佳，從三年級開始在班上的成績幾乎包尾，今年六年級上學期的期末考試，數學只考了1分，但他偏偏鍾情於烹飪。小胖的媽媽表示，
"他對讀書一點都沒有興趣，每天回來不做作業，就搗鼓燒菜，他拿自己的零用錢去買各種食材，然後照著食譜試驗；我承認他燒的菜現在比我的好吃又好看，可他畢竟是個六年級的學生。"
為了提高兒子的成績，媽媽曾花費萬元送他上註意力培訓班，但沒有任何效果，小胖再被父母帶到心理專家求診。小胖向心理專家透露，
"我一看到書本就犯睏，老師講的東西我也聽不懂，還不如睡覺。"
他坦言，小學三年級時最初嘗試下廚煮飯是為了氹媽媽開心，見到爸媽吃得很開心，自己也做得很有信心，對研究廚藝愈來愈迷戀。小胖透露，自己每天放學後只想鑽進廚房，對著五顏六色的食材進行創作。
不過六年級上學期期末考試，小胖的數學只考了1分，媽媽激動地說，
"我們夫妻倆的文化程度都不高，只希望他能靠學習改變自己的命運，不用像我們這樣靠打工生活。可任憑我們怎麼說他都不願讀書，英語單詞半天背不下一個，但電視和雜誌上的食譜，看一次就記住，每天回來看到他在廚房忙忙碌碌我就火大。"
心理專家為小胖做過全面的評估，他的智商在中等偏下，再加上專注力不足，因此成績不好也可想而知。心理專家勸告小胖的父母，不是每個孩子都適合走讀書這條路，還不如讓孩子做感興趣的事，發揮潛能。
小胖媽媽的困擾登上微博熱搜引起網友討論，不過很多網民表示，求學不只是一條路，「再過些年，你兒子一個月掙好幾萬的時候，你該笑了」、「趕快從小培養！現在大廚很搶手的」，說不定小胖以後會成為米芝蓮大廚，活出自己的人生。

送佢去學廚囉

中國學歷通漲得好勁？
都係想全世界支持個男主角去學廚
呢啲故仔得中學生先會信到十足，戚起條青筋屌個老母唔畀個仔追夢blablabla

輕度弱智仲讀乜書
行行出狀元
比佢學廚仲好啦

中國廚藝學院

我煮d野好好食嫁

痴媽根 難得個仔係廚藝天才都唔俾佢發展

岩啦 煮野好食咪終需乞食羅

其實幾好

我一看到書本就犯睏，老師講的東西我也聽不懂，還不如睡覺

正常到不能再正常

叫做叻大雄一個馬鼻

即刻係lift口痾篤屎黎睇先講

送老母睇心理醫生好過。

咁冇人煮好野你食，你食乜？

俾啲英文食譜佢

原來對白黎

喂 大佬你成日請埋依d傻仔唔掂架喎

叫佢去睇Gordon Ramsay

但佢要了解營養學 讀d有關營養學既書 依加煮得好食已經有晒配方 有晒機器計算 佢唔想將來前進唔到都要加強多d同飲食息息相關既知識

12歲已經搵到自己既興趣專長同人生方向
呢種感覺係幾多錢同埋幾多個bachelor都比唔到

學中華一番 做個特級廚師
之後就發達

電莖夢

唔夠其他人叻啫
唔代表佢係弱智

是大麻 我加了大麻

智商中等偏下嘛
唔係代表輕度弱智咩

睇見上面D reply 真係人唔笑狗都吠
讀書廢可能人地廚藝有天份呢
同理，唔好話咩咁撚多人出唔到個美欺，
咪撚成日葡萄人地鬼佬，係Asia你跟本唔配有呢方面既人才出現

學廚好揾

幾茶匙分量比例都計唔到做咩廚

少林寺既廚房

中下咋 邊係弱智啊
不過智商中下又專注力不足真係收得皮

煮中菜洗q咁精準咩

做得廚 佢數學應該有番咁上下

我第一反應係記者唔寫到咁白乍...
可能我理解錯

有幾多人不知好想有一樣專長咁都唔識把握
係我就培養佢做米之蓮大廚

拎1分難0分

去少林寺學 ?

仲要咁有熱誠唔係三分鐘熱度，將來行呢條路一定好有發圍

唯有讀書高真係害撚死人
你估人出世真係白紙咩
某一分有天份,其他方面弱化左根本好正常
被迫做d冇天份既野好撚痛苦兼唔會有好結果

留意返 佢食譜睇一次就記到
其實真係天才

不過本身對廚以外不感興趣 冇心裝載
考個啲評分自然低

如果佢老母肯氹佢煮西餐 呃佢睇英文食譜
可能佢會突飛猛進
西餐西譜好多都有份量、單位
可能從此又氹到佢學數

當然講就好理想
但父母太單一嘅思想 有時真係限制咗下一代發展

呢細路如果喺廚藝方面專注栽培 大個一定係個非常出色嘅廚師

智障iq係69以下
中下 89-80
中等 109-90
中上 119-110

學廚都要基本能力啦
計份量，食材成份中英文基本名
唔係要精英
但基本能力都冇就慘

智障就算搵到錢都係會俾人呃晒

迫佢學計食材成本，第日做廚開餐廳唔識數學仲衰過唔識字

唔係低過100就輕度咩

即刻諗起香港D 叫人唔好讀書既YouTuber，會唔會智力都係中等偏下

趁佢而家十二步推佢上電視做咩天才小廚神
之前大左又可以開到餐廳做大廚
到時邊個仲會執著佢數學1分啊

有天份嘅唔俾幫助佢
反而扔錢落啲冇天份嘅位

香港有無食戟之靈間學校比佢

咁撚鐘意post大陸野屌你老母

佢係咪姓唐

00後?

姓夢

做網紅拍下片呃下錢，再出元素零食包，fatfat

呢個事件證明讀書無用

新東方

秋山篤藏

幾多人勞碌一生都唔知自己想做乜
呢個肥仔好野啊，12歲已經知自己想點
不過可惜你係中國出世

叫佢煮個叉蛋飯黎試試！

IQ分數係拉curve
100係中位數
要到-2SD（即係70以下）先至算得上係弱智

個老母詼膠諧

睇完發現唔到係中國propaganda 嬲嬲呀？

俾錢佢買餸玩 就應該識計

長知識了

六年級煮野已經好食過老母煮, 個老母都唔知自己生左個天才

咪由佢囉
做到中國版golden 仲好搵過你讀書

俾佢學廚好過啦

早幾日先睇到個廚9.5K人工

唔乎合社會期望 所以不了

比共產黨封咗啦

比佢睇英文食譜仲好

萬豪有個29就做到總廚 不過至少都讀到f5
但佢數學得1分係咪加減都唔識

老母同個仔講，我鐘意食法國菜
佢保證幾年後法文溝到法國妹脫貧，全家移民

我現時自己只做飯

老實講，舊一d嘅教科書同教育模式其,實鈍一d嘅學生會有較好表現

你幾歲

謝霆鋒咪又係做chief 上位， 無話做廚司一定差， 移民外國計分都高d

老豆老母on9

佢老母有腦就唔洗係咪怨

捉到鹿唔識脫角

考1分未必代表佢真係唔識/學唔識
有可能係佢唔想做唔想學
特別係專注力不足嘅人對自己冇興趣嘅野就算幾簡單都好唔會想睇唔想諗唔想做
但係如果對嗰樣野有興趣，佢哋學野速度又同正常人一樣

真

心理專家為小胖做過全面的評估，他的智商在中等偏下，再加上專注力不足，因此成績不好也可想而知。

有冇叫埋父母驗下

見到啲人咩學得廚數學應該有返咁上下，好心咪撚玩啦，最多咪識加減乘除，再叻少少都係識比例果啲，邊會跟得上正規課程呀？

肥仔，聽日上41樓搵amy

可能佢係蝗版Gordon Ramsay呢

仲可以技術移民

智商同煮嘢好唔好食無關

佢洗靠做廚上位？背景學歷都屈機啦

但人哋專注廚藝喎

我第一時間諗起最近bob叔慕容單野。。。

生左個天才都唔識推一推
仲要佢行返平常人既路

我承認他燒的菜現在比我的好吃又好看

低過100就輕度
香港真係一個多聰明人嘅地方

agger
嘥錢俾佢補習托咩 佢都唔中意又唔想讀
俾佢學廚最實際

唔係調轉咩

叫佢睇英文食譜，學英文囉

所以話華人同鬼佬分別就係盲目相信讀書可以改變每一個人命運。魚生出黎天賦就係識係水入面呼吸、水中生活，你逼佢去爬樹 會有成果咩？如果呢個小朋友係外國生活相信佢父母會繼續鼓勵佢 幫佢鼓廚藝學院。人對於自己有興趣既野唔會咁容易覺得疲倦，會諗點樣再做好d。死谷讀書只會令佢變得大壓力 諗住點樣合格點樣升班 一世都只係吊車尾 香港都有好多呢種人 包括自己

佢背景學歷對佢奶共無幫助

我意思讀書收皮

煮野好食咪終需乞食囉

某啲連登仔一見到呢啲文章同叫人讀廚即刻打撚哂飛機話人地
死廢青嫁啦 又叫人唔好讀書

唐牛

我中三化學得4分

但電視和雜誌上的食譜，看一次就記住

佢好撚勁喎，睇一次就點煮…
我睇咗十幾次都睇唔撚明點煮，其實係咪我有問題

中華廚藝學院

廚神可以好高人工

煮得好食
食果時會發光
咁樣唔好咩

呢個世界考高分為尊
如果變左煮野食為尊
你就係弱智

小學都未畢業
俾佢追夢都唔係呢個時間開始放棄學業啦

666

小學都考成咁

食譜睇一次就記得，書就唔記得...有沒諗過個細路係玩野唔鬼讀書專心煮飯呀

數學得一分
其實佢每日點買餸

不過 我2008年中二數學測驗都係得7-10分 ，到2009-2010中三數學下學期考試得18分

之後到中四 數學上考由50分至下考70幾分
中四-六選修科 physics, geography, biology

佢係上左位去做廚師，唔係靠做廚師上位

"他對讀書一點都沒有興趣，每天回來不做作業，就搗鼓燒菜，他拿自己的零用錢去買各種食材，然後照著食譜試驗；我承認他燒的菜現在比我的好吃又好看，可他畢竟是個六年級的學生。"

講得出呢樣個老母知唔知醜
btw 知道自己唔識教仔真係唔好生

不過當年考得差最大原因 因為條友成日記我缺點

少年廚神

痴撚線，噉多人直接吸收topick呢個content farm嘅內容

個細佬無問題，似呀媽要睇心理醫生

你識咩啊 ekids三個會考加埋得一分
咪又入到娛樂圈全香港人都識佢

唔知佢間學校教乜都幾難講係點

有天份都唔俾人學 廚師都可以做到好高級搵到錢

識最基本就夠

之後果堆 你唔係做需要用到果樣野既職業，根本就無用

bob叔話讀大學好重要

連登仔咪即係支那仔

bob叔話癬學比有技能重要
繼續讀啦死肥仔

笑左出聲

如果美斯（Lionel Messi）［註1］是在香港出生，我想他的日記會是這樣的：

1996年5月14日
今天爸爸買了一本日記薄給我，真的很開心！以後要好好記下我的事情。下課後和朋友們去了球場踢球，進了十多球！不知道為什麼他們都追不上我。

1996年7月2日
今天有一件開心的事，和一件不開心的事。開心的事，是我和爸爸的朋友們參加社區足球聯賽贏了！ 決賽我進了五球！ 爸爸的朋友都說，從未見過那麼厲害的小朋友。

回家告訴媽媽，卻被她罵我三科測驗不合格。我真的不喜歡讀書。晚上練鋼琴練了很久，我討厭練琴。媽媽跟鋼琴老師說說希望我半年後考級，不知道考來幹什麼。

1997 年4月13日
第一次呈分試［註2］不合格， 被媽媽罵了三小時。我也不知道為什麼會讀不好，但每次上課我只想快些下課去踢球。晚上到球場踢球。進了多少球已記不清了，哥哥們都說球好像黏在我的腳上。班裡排隊的位置越來越前，我要長高一點才行。

1997年6月14日
真的很不喜歡去畫畫班、補習班。學羽毛球的時候，把羽毛球當成足球挑球，結果被教練罵了很久，但同學都讚我厲害。晚上踢球的時候有個叔叔走來對我說，希望我能去球會的青訓營，那裡有很多厲害的小孩子，叫我問問爸媽的意見。爸爸沒意見，媽媽很反對，說踢球沒出息，然後拿出我6科不合格的成績表罵我。很不開心，明天唯有跟叔叔說不行。

1997年11月3日
已經一個多月沒踢球了，因為媽媽說今年開始不准踢球，要讀好書，還幫我報多了3個興趣班，說是會增加中學面試競爭力。爸爸也說讀好書才不會進Band 5［註3］學校。我很傷心，我只喜歡足球、只想踢球。同學笑我矮，媽媽說是因為我踢太多球的關係，不踢球很快就沒事。

1998年7月22日
同學經常笑我矮，爸爸帶我去檢驗身體，發現原來是我身體缺乏了一些東西，不記得是什麼了。醫生說每月的醫藥費超過一萬港幣，爸爸聽後掩面搖頭。我卻很開心，因為是病才令我那麼矮，而不是因為足球。世界杯開始了，巴西的「外星人」朗拿度很厲害！我說我希望當朗拿度，叔父們都笑了，叫我努力讀書，長大了做醫生律師。

。
。
。

2006年6月24日

19歲生日。沒什麼好記的，還是繼續打魔獸世界。老媽嚷著要我再考公開考試和減肥，沒有理會，她竟把電腦插頭拔掉！…… 阿明也拍拖了，握女孩的手是到底是什麼感覺？很恨父母，為何要把我生得那麼矮……算了，差不多該打工了。

幸好美斯不是在香港出生。

會唔會扭屎忽花

煮嘢好食咪終需乞食

其實讀多d書都好
起碼如果同人一齊開鋪
都唔洗驚俾人呃

學廚揾得仲多過佢咁樣讀書啦

小六識煮野食仲好味過大人根本已經係天才
但係中國就會俾人笑第時最多做個廚房佬

要追夢都讀到中學畢業先啦
連基本知識都冇點生活呀
有啲人諗野就係太簡單

如果佢係美國人就好
上電視節目一定大有作為

小學都1分你同我講佢基本數ok?

讀完書咪一樣打份牛工
唔好講到讀完書就可以做馬雲馬化騰啦
淨係做到酒店大處分分鐘已經有錢過全班

唔知教咩，加埋個老母咁多錢捉佢睇醫生

可能又係d天才學校？

其實可以試下氹佢讀左啲語文既國，咁佢先睇得明外語既食譜

既然佢咁有廚藝天份，用一萬送佢去上嗰啲咩專注力訓練班，不如揾啲好嘅學院學廚算啦

啲有錢人嘅私人廚師閒閒地都幾萬一個月，仲要加埋bonus就唔止，何必迫佢讀書，何況佢根本讀唔掂

送佢去外國學廚
分分鐘做咗第二個Gordon Ramsey

香港平均智商 110 ,100 below average...

大麻食品有前途

屌，明明係叻仔嚟，食譜睇一次就記得仲要好中意煮野，證明佢喺煮野方面好撚叻

唔好埋沒天份啦

廚藝文憑都係一個學歷

三年班已經搵到自己中意做嘅事，仲願意自己付出金錢同時間鑽研
其實佢已經叻過好多人

成日記住 D 電影對白做乜？

32

掂

假設你數學合格唔高分
咁你競爭輸咗比差唔多一半人
但係佢細個已經有好廚藝
而且好嘅中菜廚師需求高供應少(全世界都係)
就算支爆佢都有好出路

我想知佢點樣升到上小六

希臘透過讀書而改變家世?養兒防老?

美國小廚神

"我們夫妻倆的文化程度都不高，只希望他能靠學習改變自己的命運，不用像我們這樣靠打工生活。

其實讀完書都要打工生活囉...

唔係讀書材料唔好讀
除非你好有錢為學識識人
否則發展一技之長仲好

無學歷

如果真係有天份嘅，真係唔使靠讀書喎

差啲想屌你
諗諗下先記得呢句食神講嘅
星爺啲對白真係好經典好mean

做到名廚，
調返轉頭賺啲有錢人嘅錢添呀

屌 香港地唔少人睇住書煮野都唔掂
個細路咁有天份都唔送出國鑽研

有問題果個係老母喎

比佢煮得幾叻都好 無學歷無知識既話咪又係比老細恰
最起碼捱多六年讀埋個中學佢
煮飯為本 讀書為末

其實好多人唔知做廚師要計數

要入貨，結算，盤點
要睇recipe計每樣材料份量

唔識英文點睇recipe 點睇單

我又唔信依家香港啲名廚個個都高學歷
以前有好多小學都未畢業添
呢啲嘢有興趣嘅話都係邊學邊做

數學差物理差
唔識用科學方式用解釋煮飯既原理
一世跟足食譜

我做過米芝蓮就淨係請u grad
入面聯合國咁用英文溝通

佢唔係完全弱智
佢只係唔投放任何心機去冇興趣嘅野
香港都大把細路唔想學英文
但打機英文再多都去學啦

其實得一分好難做到
要計到岩岩好先得

1分都好誇張下喎

知唔知日本有三大野食之神
你做到樣野食好味到比人封神
到時咪人地學返日文黎就你落單囉
唔洗咁快用你世俗眼光笠落個細路到

完全表現低水平父母點解會出低水平子女

而家做廚師越黎越高要求架喇，你乜q成績都無去酒店見工除非你識人啦

唔係話世唔世俗，連學都入唔到去學咁點搞

你仲未明呢行啲管理越黎越標準化今時今日做廚要上位唔係話一句好味就得

無你睇到咁簡單

你真係唔識架喎

與其叫佢死讀書
不如直接培養吓個仔烹飪技能仲好啦

咁讀唔到都冇計架
鬼唔知做醫生ibanker好咩
咁都要讀到先得架